---
title: 2016/8/5
date: 2016-08-05 21:45:02
tags:
---

这篇文章在我发表的时候，我电脑连得wifi断了、断了、断了、断了，，，，，所以之前写的一切都丢失了！

所以说，有时候呢，生活的痛苦来的真是猝不及防呢！可冷静一下除了接受还能怎么办呢？？

------

这是我在这个博客上面写的第一篇日记。

日记是一件很难**坚持**的事情。

从在有道云笔记写日记，到在withme上面写，到现在的博客上面写日记，也算是一波三折，但愿不是新鲜感驱使我这么做。

我会每天都写日记的！

------

明天就要回老家了。

但是，我却一丁点也感觉不到快乐。因为，我对老家毫无眷恋。

小学时候的记忆也开始模糊了，只有老师喝醉酒上课提问打人的事情
初中寄宿在班主任家，我感觉除了独处的时光，每分每秒都让人局促不安
高中，最令我痛恨的回忆。一个只看收礼，表面公平正气，背地里却让家长送礼的令人厌恶的老师。尤其是我爱上了一个人，却永远无法在一起，让我永远不想再回到高中。

那记忆中也仅存这一些美好的回忆，但却也激荡不起内心的涟漪。

也许是我一直以来把学习放在很重要的位置，却忽略了“更重要的东西”吧。

此次回去之行，必定要“走亲访友”“送礼”我最厌恶的一类，但是妈妈说这是人情世故。

没有什么比“人情”更复杂的了。

------

晚上，爸妈和我一起去超市买东西。

我超级讨厌去超市，除非是给自己买吃的，自己一个人去。

尤其是和妈妈去，不花个2个小时基本上是出不来。

看到这个不错，恩恩，看半天，还是不要了吧，看到那个不错，恩恩，看半天，买了

反正用我妈的话说：本来逛超市就是边逛边看需要买什么。而我呢，通常是去超市之前就都计划好买什么了，唯一的任务就是找到就行了。

哎。

而且，我在超市里面呆的时间越长，我的心情就越差，就越趋向于没有表情。

好吧，从6点多一点，到了9点才出来，买了送给老师的酒（╮(╯▽╰)╭），我自己买了点零食，不然朋友来我家，我也没得招待不是。

明早4点半左右就要起床。5点就要赶往火车站，因为我没有身份证，需要办临时身份证，我妈怕时间不够，总是很着急。

哎。

我也早点睡觉。

晚安。